【9.21 屯門】15歲少年藏鐳射筆罪成判入更生中心 裁判官蘇惠德拒絕保釋

9.21 屯門衝突中，一名 15 歲男學生在屯門西鐵站遭截查後，被搜出一把改裝雨傘、行山杖等物品被捕。男童早前被裁定「在公眾地方管有攻擊性武器罪」及「有意圖而管有攻擊性武器」兩罪成，今（25日）於西九龍裁判法院少年庭被判入更生中心。辯方表明會就刑期提出上訴，申請保釋外出等候上訴，遭署理總裁判官蘇惠德拒絕。

蘇官在開庭時表示，他收到由執業大律師撰寫的信件，內容針對近日暴力示威案件下，裁判官的保釋條件及判刑原則表達意見。蘇官將信件交予控辯雙方翻閱，表示已複印信件予大律師公會及律師公會。

辯方求情時表示被告患有過度活躍症，故學業成績不好，因曾染上不良習慣，但被告的報告均算正面。被告至今已被還押 2 個月，希望法庭判處能即時離開的刑期。

蘇官判刑時向被告重申，是次的判刑和其立場、意見及訴求無關，強調被告有權表達訴求，但必須要以合法及和平的途徑。蘇官指，仼何人士在示威或集會現場管有攻擊性武器，會威脅前線警察人員安全、嚴重破壞社會安危，及影響所有真誠想要和平表達訴求的人士。

蘇官引述被告的報告指，被告患有過度活躍症，因此成績欠佳，又因踩滑板的緣故，認識了不良的朋友，使他曾吸食大麻，誤入歧途。被告體能不足，故不適合勞教。相反，更生中心能提供有規律的訓練、進修的機會、職業訓練及心理輔導，因此就兩項控罪判處被告入更生中心 3 至 9 個月。蘇官亦表示，被告完成服刑後，可能要再接受為期 1 年的監管。

蘇官指，得知被告表明想繼續完成學業，希望至少完成中六學歷。他表示知道被告有過度活躍症，學業上會感吃力，但勸勉被告不要因此感氣餒，每個人均有不同的天份。蘇官又告誡被告應該要好好回報其 72 歲的父親，不要再令他擔心。

辯方表明會提出上訴，但被告或有上訴前已完成羈押，希望能保釋外出等候上訴，遭蘇官拒絕。

現時 16 歲的被告原被控「管有適合作非法用途的工具罪」及「在公眾地方管有攻擊性武器罪」兩罪，署理總裁判官蘇惠德早前在裁決前，運用《裁判官條例》，提出修改控罪，將針對鐳射筆的「管有適合作非法用途的工具罪」，改作「有意圖而管有攻擊性武器」。

Source:

屌你老母，個官真係仆街到。。

推

Push

狗官

可唔可以老豆搵仔個官?
有咩可以幫到個小朋友?

法治要去到高院先有

有冇得上訴?
雷射筆有咩問題?

Dklm

屌你老母 收埋支雷射筆已經坐撚左幾個月
洗唔撚洗阿 有刀都無咁嚴重

賤撚到你

有得上訴
不過等個陣無得保釋

一個大好青年就比個官毀左

屌佢啦
一枝雷射筆就判咁重

推俾solomon知

冇人理
有冇人知係咪thank you sir唔該同學嗰種

日日打到仆街

push

真

蘇狗準備擁抱大灣區榮耀啦

好似勞教中心先係打到仆街果啲

pish

係咪可以同黎咗香港的英國高院Lady Hale 講